<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>พุทธบารมี</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on พุทธบารมี</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>th-th</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2020 15:59:46 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>สัญลักษณ์</title>
      <link>/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%8D%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B9%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:59:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%8D%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B9%8C/</guid>
      <description> ใบโพธิ์ หมายถึง ต้นพระศรีมหาโพธิ์ อันเป็นต้นไม้ที่พระสัมมาสัมพุทธเจ้าบำเพ็ญเพียรบารมีจนได้บรรลุอนุตรสัมมาสัมโพธิญาณ เป็นพระพุทธเจ้า อิฐ หมายถึง ความมั่นคงถาวร ของ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ให้เป็นปึกแผ่นดำรงพระพุทธศาสนาตลอดไป ธรรมจักร หมายถึง การเผยแผ่ธรรมะเปิดโลก ซึ่งสอดคล้องกับหลักธรรมทางพุทธศาสนา มุ่งเน้นให้ผู้ปฏิบัติเข้าใจ กฏแห่งกรรม การเวียนว่ายตายเกิด ดอกบัวบาน หมายถึง ดวงจิตของผู้ปฏิบัติธรรมที่ตื่นเบิกบานรองรับพระธรรมของพระพุทธเจ้า พร้อมที่จะบรรลุธรรมเหมือนดอกบัวเหล่าที่ ๑ อุคคฏิตัญญู, ดอกไม้ประจำพุทธศาสนา สีเขียวใบโพธิ์ หมายถึง สีประจำวันเกิดของผู้ร่วมก่อตั้งสำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ได้แก่ สีเขียวสีประจำวันพุธ สีแสดสีประจำวันพฤหัสบดี สีกิ่งต้นโพธิ์ หมายถึง สีแห่งธงพระพุทธศาสนานำมาจากฉัพพรรณรังสีของพระสัมมาสัมพุทธเจ้า  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ธรรมะเปิดโลก</title>
      <link>/%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:57:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81/</guid>
      <description>ธรรมะเปิดโลก
1 ** ความเป็นมาของกรรมฐานธรรมะเปิดโลก**
ความ เป็นมาของกรรมฐานธรรมะเปิดโลก คือ กาลครั้งหนึ่งสมัยที่สมเด็จพระบวรนาถสมณโคดมยังทรงพระชนม์อยู่ ในกาลนั้นได้เสด็จขึ้นสู่ดาวดึงส์เทวสถานเพื่อโปรดพระพุทธมารดา ในวันที่เสด็จกลับจากดาวดึงส์ ได้มีพุทธศาสนิกชนจำนวนมากคอยรับเสด็จอยู่ ในครั้งนั้นพระผู้มีพระภาคเจ้าได้ทรงใช้พุทธานุภาพแสดงโลกทั้งสามให้ปรากฏ แก่พสกนิกรผู้เป็นศานุศิษย์ของพระพุทธชินสีห์ ประชาชนที่มารับเสด็จใน วันนั้น ต่างก็ได้รับทิพยจักขุญาณเห็นเทวโลก มนุษยโลก และอบายโลก พร้อมกัน กล่าวคือ เทวดาทั้งหลายก็เห็นมนุษย์และสัตว์ในอบาย มนุษย์ทั้งหลายก็เห็นเทวดาและสัตว์ในอบาย สัตว์ในอบายทั้งหลายก็เห็นทั้งมนุษย์และเหล่าเทวดา เรียกว่าทั้งสามโลกมองเห็นกันทะลุปรุโปร่ง ในวันนี้พระพุทธคุณนั้น เป็นอานุภาพที่ไร้ขอบเขต ทรงฤทธานุภาพสูงสุดในจักรวาล ในวันนั้นเทวดามนุษย์และสัตว์เดรัจฉานทั้งปวงต่างๆ ก็ได้พบพ่อแม่ พี่น้อง ครูบาอาจารย์ มิตรสหาย และบริวารเก่าๆ ที่กำลังเสวยผลกรรมอยู่ในภพต่างๆ กัน เป็นทุกขเวทนาบ้าง สุขเวทนาบ้าง จึงเกิดเมตตาจิต อธิษฐานอโหสิกรรมผู้ที่ได้เคยกระทำชั่วต่อกันมาให้ได้พ้นจากบาป กรรมเวรเหล่านั้น
ในวันนั้นเอง มีผู้มีปัญญาเกิดความเบื่อหน่ายคลายความยินดีในภพชาติ หลุดพ้นจากอาสวะ สำเร็จเป็นพระอรหันต์เป็นจำนวนมากจากนั้นมาธรรมะเปิดโลกก็มิได้ปรากฏในพระประวัติพระพุทธ ศาสนาอีกเลย
2 ** กรรมฐานธรรมะเปิดโลกหลวงพ่อคง จตฺตมโล**
จนกระทั่งเมื่อหลวงพ่อคง จตฺตมโล พุทธสาวกสมัยพุทธกาลนี้ได้ถือเนกขัมมะวัตรเป็นบรรพชิตบำเพ็ญเพียรด้วยวิริยะอันแรงกล้า วิรัติแล้วจากการเบียดเบียนสัตว์ทั้งหลาย ทั้งโดยตรงและโดยทางอ้อม ตั้งแต่อยู่ในฆราวาสวิสัย ดำริมั่นที่จะออกจากกาม ได้จาริกเพื่อเจริญวิมุติญาณเข้าสู่โลกกุตระสภาวะมาโดยลำดับ จน กระทั่งลุถึง ถ้ำอรหันต์ เขาสมโภชน์ ลพบุรี ท่านได้ปฏิบัติธรรมกรรมฐานเป็นอุกฤษฏ์ จนบังเกิดความตึงเครียดในทุกส่วนของประสาท ก็ยังไม่สำเร็จผลดังหวัง ทำให้รู้สึกท้อแท้ ท่านจึงน้อมจิตอธิษฐานว่า หากคุณพระพุทธเจ้ามีจริง ขอทรงมาโปรดให้ท่านมีดวงตาเห็นธรรมด้วยเถิด ในครั้งนี้เอง ก็มีปรากฏการณ์บังเกิดขึ้นกับหลวงพ่อ ท่านได้พบพระวิสุทธิสัมมาสัมพุทธเทพ และได้รับคำแนะนำในการปฏิบัติกรรมฐาน อาศัยบุญบารมีเก่าที่หลวงพ่อคงเคยเป็นหลวงพ่อร่วง ผู้รจนาคัมภีร์ไตรภูมิกถาไว้สั่งสอนปวงชนมาก่อน พระพุทธองค์จึงทรงประทานธรรมะเปิดโลกให้เมื่อหลวงพ่อใช้ กำลังสติ ปัญญา เข้าพิจารณาภูมิอันเป็นอาสวะแห่งงวัฏฏะแล้ว เกิดความเบื่อหน่ายคลายกำหนัด จิตใจมุ่งเข้าสู่ความบริสุทธิ์ สำเร็จวิสุทธิญาณในวันนั้นเอง</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประวัติพระมหา ดร.เลิศศักดิ์มที่ผ่านมา</title>
      <link>/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%A8%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B9%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:39:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%A8%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B9%8C/</guid>
      <description>ประวัติพระมหา ดร**.****เลิศศักดิ์ วุฑฒิญาโน**** **
ชาติภูมิ ต.นาเจริญ อ.เดชอุดม จ.อุบลราชธานี บรรพชาเมื่อ พ.ศ. 2529 ณ.วัดเมืองเดช อ.เดชอุดม จ.อุบลราชธานี โดยมีพระครู พุทธิสาร สนทร อดีตเจ้าคณะอำเภอเดชอุดม ฝ่ายธรรมยุต เป็นพระอุปัชฌาย์
การศึกษา
– นักธรรมชั้นเอก
– เปรียญธรรม 6 ประโยค จากสำนักเรียนวัดราชบพิธ กรุงเทพฯ
– ปริญญาตรี ศาสนศาสตร์บัณฑิต ( สังคมวิทยาและมานุษยวิทยา )มหาวิทยาลัยมหามกุฎราชวิทยาลัย
วัดบวรนิเวศวิหาร กรุงเทพฯ
– ปริญญาโท คณะพุทธศาสตร์ มหาวิทยาลัยบาณารัสฮินดู เมืองพาราณสี ประเทศอินเดีย
– ปริญญาเอก มหาวิทยาลัยบาณารัสฮินดู เมืองพาราณสี ประเทศอินเดีย
ได้ปฏิบัติกรรมฐานควบคู่ไปกับการศึกษาปริยัติธรรม เพราะทำให้เกิดความชัดเจนในขณะที่ใช้ความคิดในการเรียนรู้หลักวิชาการ ได้ปฏิบัติ “ธรรมเปิดโลก”เป็นครั้งแรกกับคุณแม่ใหญ่ ( แม่ชี อัมพัน เนตรวงษ์ ) เมื่อปี พ.ศ. 2541 ที่ จ.ชลบุรี ตอนนั้นได้รับ ทุกขเวทนาอย่างหนักเป็นเวลา 3 ชั่วโมง และเป็นครั้งแรกในชีวิต ที่ได้รู้รสแห่งความเจ็บปวด เมื่อได้มาทำหน้าที่ดูแลสำนักปฏิบัติธรรมและนำญาติโยมปฏิบัติธรรมจึงได้รับรู้กับความทุกข์ทั้งหลายที่เพื่อนร่วมชาติ ร่วมโลกได้รับต่างก็เสวยผลแห่งทุกข์ต่างๆทั้งทางกายและจิตวิญญาณซึ่งบางท่านก็แทบไม่น่าเชื่อว่าทนอยู่ได้อย่างไร ( กรรมคือการกระทำของตนเองเป็นผู้หล่อเลี้ยงเจ้าของกรรมไว้เพื่อรับกรรมและ ชดใช้กรรมที่ตนเป็นผู้ก่อขึ้นมา )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประชาสัมพันธ์</title>
      <link>/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B9%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:34:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B9%8C/</guid>
      <description>สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี เป็นสถานที่ปฏิบัติธรรมและวิปัสสนากรรมฐาน ซึ่งได้มีการก่อตั้งเมือวันที่ ๕ ธันวาคม ๒๕๕๖ บนเนื้อที่ประมาณ ๕ ไร่ ขณะนี้ ได้มีการก่อสร้างอาคารที่พักพระจำนวนหนึ่ง แต่ยังขาดปัจจัยที่จะก่อสร้างศาลาปฏิบัติธรรมและอาคารที่พักอุบาสก อุบาสิกา เพื่อเป็นการรองรับผู้ปฏิบัติธรรมที่มีจำนวนเพิ่มมากขึ้น
จึงใคร่ขอชิญท่านพุทธศาสนิกชนผู้มีจิตศรัทธาเป็นเจ้าภาพทอดกฐินสามัคคี เพื่อสมทบทุนสร้างศาลาปฏิบัติธรรม อาคารที่พักอุบาสก อุบาสิกาสำหรับผู้ปฏิบัติธรรม โดยร่วมกันเป็นเจ้าภาพกฐิน
ด้วยอานิสงส์ของการทอดกฐินในครั้งนี้ ขออันเชิญบารมีแห่งคุณพระศรีรัตนตรัยและสิ่งศักดิ์สิทธ์ทั้งหลาย จงปกป้องคุ้มครอง ให้ทุกท่านแคล้วคลาด ปลอดภัย พ้นจากอุปสรรคอันตรายทั้งปวง ขอจงอำนวยอวยชัย ในสิ่งอันเป็นมงคล มาสู่ธุรกิจการงาน ให้มีความเจริญรุ่งเรือง มีความก้าวหน้า และมีดวงตาเห็นธรรม ต่อทุกคนทุกท่านเทอญ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ทัศนียภาพ</title>
      <link>/%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%A8%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:09:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%A8%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญร่วมสวดมนต์เพื่อความเป็นศิริมงคลส่งท้ายปีเก่าต้อนรับปีใหม่ พ.ศ ๒๕๖๑ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ในวันอาทิตย์ที่ ๓๑ ธันวาคม พ.ศ. ๒๕๖๐ และร่วมทำบุญตักบาตรในวันที่ ๑ มกราคม พ.ศ. ๒๕๖๑</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 03:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญศิษยานุศิษย์ร่วมแสดงมุทิตาจิต เนื่องในโอกาสวันเกิดพระอาจารย์เลิศศักดิ์ ในวันที่ ๔ มิถุนายน พ.ศ. ๒๕๖๐ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A8%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B8%E0%B8%A8%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A8%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B8%E0%B8%A8%E0%B8%B4%E0%B8%A9%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1/</guid>
      <description>ขอเชิญศิษยานุศิษย์ร่วมแสดงมุทิตาจิต เนื่องในโอกาสวันเกิดพระอาจารย์เลิศศักดิ์ ในวันที่ ๔ มิถุนายน พ.ศ. ๒๕๖๐ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี และขอเชิญร่วมทำบุญเป็นเจ้าภาพถวายจตุปัจจัยเครื่องไทยทาน
พระสงฆ์ที่เจริญพระพุทธมนต์ ๙ รูป
พระสงฆ์ฉันเพล ๑๐ รูป </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญร่วมบริจาคปัจจัยสร้างสระน้ำ แบบม่านน้ำ โดยจะอัญเชิญรูปหล่อหลวงปู่มั่นมาตั้งตรงกลางสระ ใช้งบประมาณการสร้างท ๑๐๐,๐๐๐ บาท และสร้างสถานที่เดินจงกรมหลังธรรมจักร งบประมาณ ๑๓๙,๐๐๐ บาท หากศรัทธาท่านใดต้องการร่วมบุญสร้างสระน้ำ สามารถร่วมถวายเงินกับทางสำนักฯ ได้</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%88%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%9B%E0%B8%B1%E0%B8%88%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%A2/</guid>
      <description>ขอเชิญร่วมบริจาคปัจจัยสร้างสระน้ำ แบบม่านน้ำ โดยจะอันเชิญรูปหล่อหลวงปู่มั่นตั้งตรงกลางสระ ใช้งบประมาณการสร้าง ๑๐๐,๐๐๐ บาท และสร้างสถานที่เดินจงกรมหลังธรรมจักร งบประมาณ ๑๓๙,๐๐๐ บาท หากศรัทธาท่านใดต้องการร่วมบุญสร้างสระน้ำ สามารถร่วมถวายเงินกับทางสำนักฯ ได้
กำหนดการสร้างจะเสร็จสิ้นประมาณ ๒๐ วัน กำหนดจะทำพิธีเปิดหลวงปู่มั่นวันที่ ๑๑ มิถุนายน นี้ตรงกับวันคล้ายวันเกิดพระอาจารย์มหาเลิศศักดิ์ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ภาพในพิธีทอดผ้าป่าสามัคคีมหากุศลเพื่อสมทบทุนในการสร้างศาลาปฏิบัติธรรมและที่พักผู้ปฏิบัติธรรม ๑๐,๐๐๐ กอง กองละ ๑๙๙ บาท ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ในวันพุธที่ ๑๐ พฤษภาคม พ.ศ. ๒๕๖๐ เวลา ๐๙.๒๙ น.</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%9B%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%9C%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%9B%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>พิธียกเสาเอกอาคารปฏิบัติธรรม สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี อ.สามโคก จ.ปทุมธานี วันอาทิตย์ที่ ๑๑ กันยายน พ.ศ. ๒๕๕๙</title>
      <link>/%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%B1/</guid>
      <description>สำหรับในชั้นแรกนั้น จะต้องใช้ เสาทั้งหมด 28 ต้น **ขณะนี้มีผู้ร่วมเป็นเจ้าภาพทำบุญแล้ว 9 ต้น ยังขาดอีก 19 ต้น **จึงใครขอเชิญท่านผู้มีจิตศรัทธาร่วมทำบุญตามกำลังศรัทธา
โดยในชั้นที่สองขึ้นไป จะใช้เสาชั้นละ 16 ต้น </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญร่วมปฏิบัติธรรม สวดมนต์ เจริญสมาธิภาวนา เพื่อถวายเป็นพุทธบูชาได้ทุกวัน และร่วมเป็นเจ้าภาพทอดผ้าป่าสามัคคี กองละ ๒๙๙ บาท เพื่อรวบรวมปัจจัยในการก่อสร้างตึกที่พักผู้ปฏิบัติธรรม ในวันออกพรรษาที่ ๑๖ ตุลาคม พ.ศ. ๒๕๕๙ ณ สำนักปฏิบัติพุทธบารมี อ.สามโคก จ.ปทุมธานี</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A7%E0%B8%8A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B0-%E0%B8%9B/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A7%E0%B8%8A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B0-%E0%B8%9B/</guid>
      <description>ขอเชิญร่วมปฏิบัติธรรม สวดมนต์ เจริญสมาธิภาวนา เพื่อถวายเป็นพุทธบูชา
และร่วมเป็นเจ้าภาพทอดผ้าป่าสามัคคี กองละ ๒๙๙ บาท ๕,๐๐๐ กอง
เพื่อรวบรวมปัจจัยในการก่อสร้างตึกที่พักผู้ปฏิบัติธรรม
ในวันออกพรรษาที่ ๑๖ ตุลาคม พ.ศ. ๒๕๕๙
ณ สำนักปฏิบัติพุทธบารมี อ.สามโคก จ.ปทุมธานี
การก่อสร้างจะเริ่มดำเนินการในวันที่ ๑ กันยายน ๒๕๕๙ เป็นต้นไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญร่วมทอดผ้าป่าสามัคคี เพื่อร่วมสร้างศาลาปฏิบัติธรรม ในวันออกพรรษา วันอาทิตย์ที่ ๑๖ ตุลาคม พ.ศ. ๒๕๕๙ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี อ.สามโคก จ.ปทุมธานี</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%84/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%90%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%84/</guid>
      <description>สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี เป็นสถานที่ปฏิบัติธรรมและวิปัสสนากรรมฐาน ซึ่งได้มีการก่อตั้งเมือวันที่ ๕ ธันวาคม ๒๕๕๖ บนเนื้อที่ประมาณ ๕ ไร่ ขณะนี้ ได้มีการก่อสร้างอาคารที่พักพระจำนวนหนึ่ง แต่ยังขาดปัจจัยที่จะก่อสร้างศาลาปฏิบัติธรรมและอาคารที่พักอุบาสก อุบาสิกา เพื่อเป็นการรองรับผู้ปฏิบัติธรรมที่มีจำนวนเพิ่มมากขึ้น
จึงใคร่ขอชิญท่านพุทธศาสนิกชนผู้มีจิตศรัทธาเป็นเจ้าภาพทอดผ้าป่าเพื่อสมทบทุนสร้างศาลาปฏิบัติธรรม อาคารที่พักอุบาสก อุบาสิกาสำหรับผู้ปฏิบัติธรรม โดยร่วมกันเป็นเจ้าภาพกฐิน จำนวน ๕,๐๐๐ กอง กองละ ๒๙๙ บาท
ด้วยอานิสงส์การร่วมบุญในครั้งนี้ ขออันเชิญบารมีแห่งคุณพระศรีรัตนตรัยและสิ่งศักดิ์สิทธ์ทั้งหลาย จงปกป้องคุ้มครอง ให้ทุกท่านแคล้วคลาด ปลอดภัย พ้นจากอุปสรรคอันตรายทั้งปวง ขอจงอำนวยอวยชัย ในสิ่งอันเป็นมงคล มาสู่ธุรกิจการงาน ให้มีความเจริญรุ่งเรือง มีความก้าวหน้า และมีดวงตาเห็นธรรม ต่อทุกคนทุกท่านเทอญ
**ในวันอาทิตย์ที่ ๑๖ ตุลาคม พ.ศ. ๒๕๕๙ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขอเชิญพุทธศาสนิกชนร่วมปฏิบัติบูชาองค์สมเด็จพระสัมมาสัมพุทธเจ้าโดยการนั่งสมาธิและสวดมนต์ ตามแนวธรรมะเปิดโลกของหลวงพ่อคง วัดเขาสมโภชน์ ในรอบบ่ายเวลา ๑๓.๓๐ และรอบค่ำ เริ่มสวดมนต์ในเวลา ๑๘.๐๐ ต่อด้วยนั่งสมาธิออกกรรม ในเวลา ๑๙.๓๐ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี สามโคก ปทุมธานี ได้ทุกวัน และสำหรับท่านที่ต้องการถวายภัตตราหารพระสงฆ์นั้น ในวันเสาร์ วันอาทิตย์และวันพระ พระภิกษุจะลงฉันภัตตาหารเริ่มเวลา ๙:๓๐ ส่วนวันจันทร์ถึงศุกร์ เวลา ๙:๐๐ น.</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1e/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 10:18:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%8A%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1e/</guid>
      <description>สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี สามโคก ปทุมธานี </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ภาพในโอกาสพระมหา ดร. เลิศศักดิิ์ เดินทางไปกระทำศาสนกิจเปิดสอบธรรมศึกษาสนามหลวงที่ประเทศศรีลังกา กรกฎาคม ๒๕๕๘</title>
      <link>/%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2-%E0%B8%94%E0%B8%A3-%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 12:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%AB%E0%B8%B2-%E0%B8%94%E0%B8%A3-%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B4/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ภาพในโอกาสสวดมนต์ข้ามปี วันส่งท้ายปีเก่า พ.ศ. ๒๕๕๗ และต้อนรับปีใหม่ ปี พ.ศ. ๒๕๕๘ ระหว่างวันที่ ๓๐ ธันวาคม ถึง ๓ มกราคม ๒๕๕๘ ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี สามโคก จ.ปทุมธานี และการอันเชิญพระสีวลี ประดิษฐาน ณ แท่นบูชา หน้าศาลาปฏิบัติธรรม ในวันที่ ๑ มกราคม ๒๕๕๘</title>
      <link>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A7%E0%B8%8A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B0%E0%B9%81-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 15:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%8D%E0%B8%A3%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%A7%E0%B8%8A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%82%E0%B8%B1%E0%B8%A1%E0%B8%A1%E0%B8%B0%E0%B9%81-2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ประมวลภาพการปรับภูมิทัศน์ การปูหญ้ารอบศาลาปฏิบัติธรรม</title>
      <link>/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A0%E0%B8%B9%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A0%E0%B8%B9%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%A8/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ติดต่อเรา</title>
      <link>/%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2/</guid>
      <description>คุณลุงพงษ์ : 099 178 56 99
Facebook : www.facebook.com/buddhaparamiyan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>แผนที่พุทธบารมี ปทุมธานี</title>
      <link>/%E0%B9%81%E0%B8%9C%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B9%81%E0%B8%9C%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88/</guid>
      <description>พิกัด : 14.075833 , 100.572778
14° 04′ 33″ N 100° 34′ 22″ E</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ขอเชิญร่วมบวชเนกขัมมะปฏิบัติธรรม เพื่อถวายเป็นพุทธบูชา เนื่องในวันวิสาขบูชา ระหว่างวันที่ ๓๐ พฤษภาคม – ๑ มิถุนายน ๒๕๕๘</title>
      <link>/%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%9A%E0%B8%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%9A%E0%B8%B2/</guid>
      <description>สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ขอเชิญร่วมบวชเนกขัมมะปฏิบัติธรรม เพื่อถวายเป็นพุทธบูชา เนื่องในวันวิสาขบูชา ระหว่างวันที่ ๓๐ พฤษภาคม – ๑ มิถุนายน ๒๕๕๘
ณ สำนักปฏิบัติธรรมพุทธบารมี ต.เชียงรากใหญ่ อ.สามโคก จังหวัดปทุมธานี
กำหนดการทำบุญวิสาขบูชา วันจันทร์ที่ ๑ มิถุนายน ๒๕๕๘
๐๘.๐๐ น ทำบุญตักบาตรพระสงฆ์ ๕ รูป
๐๙.๐๐ น ร่วมกันเจริญพระพุทธมนต์/ไหว้พระ/รับศีล
ฟังพระธรรมเทศนาภาคเช้า
เจริญจิตตภาวนา แผ่เมตตา
๑๑.๐๐ น ถวายภัตตาหารเพลพระสงฆ์ ผู้ปฏิบัติธรรม
๑๓.๓๐ น ปฏิบัติสมาธิ ภาวนา ขอขมากรรม
๑๗.๐๐ น ทำวัตรเย็น สาธยายธัมมจักกัปปวัตตนสูตร
เวียนเทียน
ปฏิบัติ สมาธิ ภาวนา ขอขมากรรม แผ่เมตตา</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>